![](https://gitea.com/tonygothony/D-ya-like-dags/raw/branch/master/1776151_1.jpg)

В Python существует концепция PEP, или Python Enhancement Proposal. PEP представляют собой предложения или новые возможности для языка Python, которые обсуждаются и согласовываются руководящим советом Python.


PEP 257 описывает соглашения о docstring. Вы можете прочитать его, если вам нужна более подробная информация. Если обобщить, то docstring — это строковый литерал, который должен быть сразу после определения названия для модуля, функции, класса или метода.


docstring создается с помощью трех двойных кавычек.


В Python docstring игнорируются. Они не могут быть выполнены. Однако, когда вы добавляете docstring к модулю, функции и так далее, то данная строка становится специальным атрибутом, к которому можно получить доступ через  " doc "